其實俄羅斯吞併克里米亞有無違反國際法?

無，支國人權都係最好

俄羅斯的軍事干預和併吞發生於烏克蘭革命之後，屬於範圍更廣的烏克蘭東部和南部動亂。[31]2月22－23日，俄羅斯總統普丁召開了一個通宵會議，與聯邦安全局的一眾部長商討解救被廢黜的烏克蘭總統亞努科維奇，會議結束時普丁說：「我們一定要開始設法讓克里米亞回歸俄羅斯。」但在《克里米亞回家之路》的紀錄片中有詳細說明[32]，在烏克蘭出現親西方背後支持邁丹顏色革命的之後，包括邁丹廣場的顏色革命和狙擊手事件，還有奧德薩慘案中俄羅斯人被屠殺的事件（這次事件導致工會大樓起火俄羅斯人被殺），右區和泛納粹極端組織也打算到克里米亞去犯下流血慘案這類的事件，這時普京問社會學家說：「如果他要收回克島有多大的把握和民意支持?」社會和民族學家等智庫給出一個答案大約是75%的人支持克里米亞回歸，而如果俄羅斯公開支持民調還會更高最終以90%以上民調回歸了俄羅斯，普丁在問過民族社會學家之後做下了決定：如果公投沒過那麼就讓克里米亞留在烏克蘭，如果公投過了就讓克里米亞回歸俄羅斯，下令黑海艦隊維護當地秩序和公投正常進行，避免被右區和班德拉份子破壞，[33]2月23日，在克里米亞城市塞瓦斯托波有親俄羅斯示威。2月27日，沒有徽章的俄羅斯蒙面部隊[2]佔領了克里米亞最高議會[34][35]並奪下克里米亞全境的戰略重地，接著在克里米亞成立親俄羅斯的阿克肖諾夫政府、宣布克里米亞獨立和舉行一場有爭議的公投。[36]